---
layout: article
title: Congreso virtual esLibre 2020
modified:
categories: blog
excerpt: El pasado fin de semana se celebró el congreso esLibre 2020 organizado por la Ofilibre que tuvo una gran afluencia de gente pese a ser una edición en remoto.
tags: []
image:
  feature: /blog/evento-eslibre/banner-eslibre.png
  teaser: /blog/evento-eslibre/eslibre-cuadrado.png
  thumb: /blog/evento-eslibre/eslibre-cuadrado.png
---

Los pasados días 18 y 19 de septiembre se celebró la edición 2020 del congreso [esLibre](https://eslib.re/2020/), siendo de manera totalmente remota debido a la crisis sanitaria del COVID-19. Este año la organización del mismo estaba a cargo de la Ofilibre, contando -entre otras- con el apoyo de otras comunidades como [Interferencias](https://interferencias.tech/), [LibreLabGRX](https://librelabgrx.cc/), [Wikimedia España](https://www.wikimedia.es/) y otras muchas otras personas.
El evento tuvo una gran acogida, con más de 200 participantes que a su vez fueron muy activos en Twitter con el hashtag #eslibre2020. 

Se pusieron a su disposición diferentes medios para que estuvieran al tanto de todo y tuvieran en su mano la posibilidad de crear espacios de discusión. Todo ello empleando tecnologías libres como [*BigBlueButton*](https://bbb.eslibre.urjc.es/b) y [*RocketChat*](https://rocket.eslibre.urjc.es/channel/ayuda).

Las charlas y actividades fueron muy variadas y con propuestas muy interesantes de diferentes comunidades, que pasaron desde el software y tecnologías libres hasta la cultura libre como es el ejemplo de la sala creada por Wikimedia España. Además los talleres supusieron una buena forma de poner en práctica muchos conocimientos. [Aquí](https://eslib.re/2020/programa/) puedes consultar todo el programa de eslibre 2020.

Se pudo vivir una experiencia totalmente inmersiva gracias al uso de la tecnología [Mozilla Hubs](https://hubs.mozilla.com/), que permitió a los asistentes sumergirse en un mundo virtual. Fue una forma más cercana de interactuar entre los participantes al Congreso y tuvo una gran recepción.

Aún así, si no pudisteis asistir y estáis interesados queremos informaros que publicaremos próximamente las charlas en URJC TV.